wget -O myfile.txt https://gitlab.com/antonholmes/linux/-/raw/23cc98336042413efa42cbf1fd4e9ae465ee7fd7/mirror/mirror_alpine_3.18.txt\?inline\=false

где ссылка, кнопка скачивания файла



Для написания программы на Golang, которая сравнивает множество документов и определяет их степень сходства, мы можем использовать алгоритмы для сравнения текстов, такие как TF-IDF (Term Frequency-Inverse Document Frequency) или Cosine Similarity. Вот пошаговый план, как можно реализовать такую программу:

Пошаговый план:
Чтение документов:

Создайте функцию для чтения текстовых документов. Входными данными могут быть имена файлов или сами тексты.
Предобработка текста:

Реализуйте функцию для предобработки текста, включающую удаление стоп-слов, приведение текста к нижнему регистру, удаление пунктуации и т.д.
Вычисление TF-IDF:

Реализуйте функцию для вычисления TF-IDF для каждого документа. TF-IDF позволяет оценить важность слова в контексте документа и коллекции документов.
Вычисление Cosine Similarity:

Напишите функцию для вычисления косинусного сходства между парами документов на основе TF-IDF значений. Косинусное сходство измеряет угол между векторами TF-IDF и показывает степень сходства между документами.
Сравнение документов:

Пройдитесь по всем парам документов и вычислите их косинусное сходство. Это позволит определить степень сходства между каждой парой документов.
Вывод результатов:

Выведите результаты сравнения, показывая степень сходства между каждой парой документов. Например, можно использовать шкалу от 0 до 1, где 0 - полное несходство, а 1 - полное сходство.
Тестирование:

Протестируйте программу на различных наборах документов, чтобы убедиться в корректности работы алгоритма.
Пример кода:
package main

import (
	"fmt"
	"github.com/jdkato/prose/v2"
)

func main() {
	// Пример документов для сравнения
	documents := []string{
		"Это текст первого документа.",
		"Это текст второго документа, который отличается от первого.",
		"Третий документ содержит уникальный контент.",
	}

	// Предобработка и вычисление TF-IDF
	// Реализация TF-IDF и Cosine Similarity опущена для краткости

	// Сравнение документов
	for i := 0; i < len(documents); i++ {
		for j := i + 1; j < len(documents); j++ {
			// Вычисление косинусного сходства между документами i и j
			// Вывод результата
			fmt.Printf("Сходство между документами %d и %d: %f\n", i, j, 0.75) // Пример значения сходства
		}
	}
}
Помните, что этот код представляет основной шаблон и не включает полностью реализацию TF-IDF и Cosine Similarity. Для реального использования вам потребуется дополнить программу соответствующими алгоритмами или библиотеками для вычисления TF-IDF и косинусного сходства.